# Projeto final


## Bibliotecas utilizadas

 - **Retrofit** utilizada para a realização de requests.
 - **Gson** utilizada para manipular JSONs.
 - **Koin** utilizada para injeção de dependências.
 - **Glide** utilizada para download e cache de imagens.
 - **Coroutines** utilizada para realizar ações assíncronas.
 - **Http Logging** utilizada para ver as chamadas e respostas do retrofit no logcat.

## Arquitetura utilizada

Este projeto é multi-módulo e a arquitetura utilizada nele foi a **Clean Architecture**. Para a camada de apresentação foi escolhida a arquitetura **MVVM**.

## Pontos de melhoria

Estes são os pontos que, devido ao curto tempo, não puderam ser trabalhados e que eu faria:

 - Testes unitários em todas as camadas (presentation, domain, data).
 - Testes instrumentais na camada de apresentação.
 - Melhoraria o gerenciamento de sessão (login e logout).
 - Alteraria o gerenciamento de builds na camada domain para utilizar o Gradle Kotlin DSL, como já está sendo usado nas outras camadas.
 - Implementaria uma camada para tornar o app *mobile first*.
 - Adicionaria um delay no campo de pesquisa, para reduzir a quantidade de requests e fazer pesquisas mais assertivas. Isso também melhoraria o desempenho, pois a cada nova resposta a recyclerview é redesenhada na tela.

## Como executar

O módulo padrão para ser executado é o *presentation*. Caso ele não esteja no target principal, recomendo colocar. Após isso a compilação ocorrerá sem problemas.

## Considerações finais

Não consegui encontrar informações sobre a url base das imagens. Por exemplo, tentei uma url como essa, mas não obtive sucesso: [https://empresas.ioasys.com.br/uploads/enterprise/photo/2/WhatsApp_Image_2017-10-31_at_13.47.22.jpeg](https://empresas.ioasys.com.br/uploads/enterprise/photo/2/WhatsApp_Image_2017-10-31_at_13.47.22.jpeg).

![N|Solid](logo_ioasys.png)

# README #

Estes documento README tem como objetivo fornecer as informações necessárias para realização do projeto Empresas.

### O QUE FAZER ? ###

* Você deve realizar um fork deste repositório e, ao finalizar, enviar o link do seu repositório para a nossa equipe. Lembre-se, NÃO é necessário criar um Pull Request para isso.

### ESCOPO DO PROJETO ###

* Deve ser criado um aplicativo Android utilizando linguagem Java ou Kotlin com as seguintes especificações:
* Login e acesso de Usuário já registrado
   * Para o login usamos padrões OAuth 2.0. Na resposta de sucesso do login a api retornará 3 custom headers (access-token, client, uid);
   * Para ter acesso as demais APIS precisamos enviar esses 3 custom headers para a API autorizar a requisição;
* Listagem de Empresas
* Detalhamento de Empresas

### Informações Importantes ###

* Layout e recortes disponíveis no Zeplin (http://zeplin.io)
Login - teste_ioasys
Senha - ioasys123

* Integração disponível a partir de uma collection para Postman (https://www.getpostman.com/apps) disponível neste repositório.
* O `README.md` deve conter uma pequena justificativa de cada biblioteca adicionada ao projeto como dependência.
* O `README.md` deve conter tambem o que você faria se tivesse mais tempo.
* O `README.md` do projeto deve conter instruções de como executar a aplicação
* Independente de onde conseguiu chegar no teste é importante disponibilizar seu fonte para analisarmos.

### Dados para Teste ###

* Servidor: https://empresas.ioasys.com.br
* Versão da API: v1
* Usuário de Teste: testeapple@ioasys.com.br
* Senha de Teste : 12341234

### Dicas ###

* Para requisição sugerimos usar a biblioteca Retrofit  
* Para download e cache de imagens use a biblioteca Glide
* Para parse de Json use a biblioteca GSON

### Bônus ###

* Testes unitários, pode usar a ferramenta que você tem mais experiência, só nos explique o que ele tem de bom.
* Usar uma arquitetura testável. Ex: MVP, MVVM, Clean, etc.
* Material Design
* Utilizar alguma ferramenta de Injeção de Dependência, Dagger, Koin e etc..
* Utilizar Rx, LiveData, Coroutines.
* Padrões de projetos